# genetic_algo_nubma

В данной работе мы решаем задачу аппроксимации полиномиальной функции с помощью генетического алгоритма. Целевая функция содержит полиномы степени до 4 и их коэффициенты, их мы и будем предсказывать. В качестве фитнесс функции используется mape.

Мы используем Numba библиотеку для использования ресурсов GPU. Декоратор @numba.cuda.jit позволяет компилировать массивы numpy в оптимизированный машинной код, который может выполняться на графическом процессоре. Мы пользуемся возможностями cuda ядер для распараллеливания расчетов фитнесс функции и спаривания в генетическом алгоритме. Это позволяет добиться прироста в производительности примерно в 2 раза по сравнению с обычной реализацией на python.

![alt text](resources/tab1.png)